本來大家有得投票選特首

就係因為袋一世呢個無中生有既偽命題令普選呢件事fail 唔好賴發叔 泛民關係本身都過唔到

yes

okay, the first thing is what do you mean by that, how would you define it

well, you know， actually, 民主普選本來既達成係要順序漸進，而非一步登天，it is common sense, you know?

well, I hate 人又英又中

就算比政改過到
你又會覺得特首有得比你選擇

如果過左，可能得林鄭一個入到閘

要600先入到閘

如果
可能

831 框架
選委曾至1800人
入閘門檻提名票要600票或以上，最多二至三個入到閘

睇番今次西環玩法，吹完雞想有600票入閘？除非泛民有本事贏多300票選委票啦

依家除有中央護蔭嘅林鄭外
其餘三人150票都乞票咁乞
何況601票嘅政改方案？
如果兩年前成事
中國操控提名只會更厲害

如果你但求有票投而不問成個流程
我無嘢講

竟然有人吹奏袋住先

請善用起底功能

5毛群起

同意
本身過硬，譚耀宗佢地走晒出去做咩，明明佢地多過一半人嫁嘛

等我重投比民建聯，好失望，所以我今年投比容海恩呢d做實事嘅新面孔

今次小圈子1200人都要玩出口術、扣起提名票、實則任名權、孽瘤唔夠票
側面證明緊831有幾垃圾

五毛仲要懶醒話當初通過831會有幾好
你話你對唔對得住份糧

喂喂喂

建制投左咩票

北韓都有得投票啦
民主？慢慢黎啦，等多幾百年先啦，
要循

請先定義何謂"民主普選本來既達成"( translation: The final form of Hong Kong's electoral system.)

我就睇唔到如何順序漸進地達成民主普選

1. 在「8·31」框架，有改動空間嗎？

2017年的方案必須依照「8·31」框架而定。

林鄭月娥昨日（22日）出席政改記者會時表明，2017年政改方案完全符合「8·31」決定，中央讓步空間不多：

中央的領導人亦多次重申「8·31」的決定是不會修改的。所以，我覺得在這個框架裏面定出來的具體方案，事實上能夠退讓的空間不多。
至於2017年後是否可以優化或修改政策？

政務司司長林鄭月娥（中）。 律政司司長袁國強（左）。 政制及內地事務局局長譚志源（右）。 （譚德潤攝 ）

政務司司長林鄭月娥（中）。 律政司司長袁國強（左）。 政制及內地事務局局長譚志源（右）。 （譚德潤攝 ）

林鄭月娥稱《基本法》附件一第七條及全國人大常委會2004年的《解釋》，提供可啟動進一步修改行政長官產生辦法的法律基礎，但有否必要修改，林鄭未有確切回答，只稱：

是否有需要進行修改及啟動相關修改程序，要視乎當任行政長官根據當時的實際情況，作出考慮。
但就算2017年後可以改，中央政府及香港政府沒有明確指出是否也必須依照「8·31」的框架；若仍然只限「8·31」的框架內，則還有什麼可以改的空間？

2. 提名委員會及候選人出閘的改動空間有幾多？

全國人大「8·31」會議文件清楚列明，從 2017 年開始，香港行政長官選舉可以實行由普選產生的辦法，但須組成一個有廣泛代表性的提名委員會。人數、構成和產生辦法按照第四任行政長官選舉委員會的人數、構成和委員產生辦法而規定。

提名產生2至3名行政長官候選人，且候選人均須獲得提名委員會全體委員半數以上的支持，亦同樣是「8·31」框架規定

「8·31」框架不修改，提名委員會又何來改動空間呢？

唯一還有改動空間是提委會投票選出提名候選人的方法，但沒有列明投票辦法是「逐一投票」或其他方法，因此仍有可改動的空間。

831框架明確規定要有2至3名候選人

葉劉同林鄭比你揀

今次選舉證明否決831係幾咁正確